<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aokashi Home Page(仮設)</title>
    <link>http://aokashi.github.io/</link>
    <description>Recent content on Aokashi Home Page(仮設)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <atom:link href="http://aokashi.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>1日目(8月22日)</title>
      <link>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/first.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/first.html</guid>
      <description>

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;index.html&#34;&gt;戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;新幹線に乗るまで&#34;&gt;新幹線に乗るまで&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;旅行当日、まずは上福岡駅から乗ることが始まりです。台風の接近で交通機関の乱れが予想されていたこの時間は、幸い平常運転でした。自宅から駅までは親が自動車で送迎してもらうことになりましたのでありがたく利用します。上福岡駅では17分発と29分発が存在しており、後者でもTJライナーに乗れるようだが、できれば前者に乗りたいことで急いで乗車。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ちなみに、自宅から普段利用する駅はふじみ野駅。しかしながら前日TJライナーの着席整理券を購入したところふじみ野駅の分が完売。着席整理券は410円かかるようだが、ふじみ野駅からだと310円で済む上に購入の際は乗る駅が異なっても購入できるシステムのため、100円節約のためにふじみ野駅分を購入する傾向があるようです。私にとってはとても迷惑で、708円(ふじみ野駅-川越駅切符往復分と上福岡駅-川越駅IC片道分、ふじみ野駅-川越駅IC片道分、着席整理券の差分100円)返してくれないかなあと思いつつ川越駅へ向かいます。実はTJライナーが来るまで時間が十分に残っていたため、予めnewdaysでカロリーメイトを購入。朝食が少ない感じがしたので購入したが、福知山到着近くで重宝しました。池袋行きTJライナーは停車時間にある程度余裕を持たせており、3分前にはもう停車していました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;池袋へ乗り換え、丸の内線に乗ります。この時ヒラリラーさんが遅れるとのことでゆっくり歩きながら進んでいきました。東京駅到着後、びゅうスクエアがどこにあるのかわからず、困惑していたことから集合場所を変更しました(東海道新幹線中央乗換口)。ホームでポカリスエットを購入して、自由席3号車に乗車しました。予定より3分遅い新幹線の乗車でした。3分と言いつつも大差は無いでしょう。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSC_1028.jpg&#34; alt=&#34;DSC_1028&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;新幹線でWiFiが使える、走るオフィスに&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;新幹線車内はdocomo WiFiが使えるため、アクセス制限回避の意味で利用しました。あまりいい速度は出ないけど新幹線内なので途切れること無く安定して利用できました(ただスリープ復帰後はまたログインが必要でした)。途中で車内販売があるようなので固いと言われているスジャータのHigh Quality Ice Cream(ｼﾝｶﾝｾﾝｽｺﾞｲｶﾀｲｱｲｽ)を購入。確かに固いですが、端から攻略していけば特に問題は無いでしょう。難易度は易しい方だと思います(個人的には端でも固くで攻略しづらいあずきバーのほうが固い気がします)。なお、アイスのカップは旅行初日のために持ち帰ることができず捨てることになりました。この時大雨を受けていた関東を過ぎ、名古屋に着いた頃には晴れていました。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;京都駅に到着&#34;&gt;京都駅に到着&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;京都到着後、まつゆきさんと合流し、バスで京都鉄道博物館、銀閣寺、清水寺へと見学していきました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;京都鉄道博物館は大宮の鉄道博物館と比べると規模は小さいほうかなと思います。なおこの鉄道博物館にはコインロッカーがありますが、PASMOの残高が足りず、結局預けずにそのままキャリーバッグを運んで回りましたが、コインロッカーを利用したようが良かったと思います。今回観光する余部鉄橋の工事も載っててちゃんと旅行に沿うんだなと思いました。2階では行先表示器が自分でカスタムできるということで興味を持ちましたが、実際に操作はしませんでした。Twitterで話題になっていたあの行き先表示器がまさか京都鉄博にあるとは・・・。転車台へ訪れる時にはそろそろ疲れてきたところなので後に飲み物を更新しました。ちなみにミュージアムショップは待機列が長くて無理でした。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/Screenshot_2016-08-22-14-28-48.png&#34; alt=&#34;Screenshot_2016-08-22-14-28-48&#34; width=&#34;360&#34; height=&#34;640&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;その頃、関東の鉄道網は・・・&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;その後拳ラーメンで&lt;del&gt;汁なしラーメン&lt;/del&gt;油そばを食べました。熱い汁が無いおかげで気軽に食べることができて美味しかったです。銀閣寺は中学生の修学旅行で行けず、昔から行きたかった施設でした。なお、銀閣寺ではキャリーバッグを預けてもらえました。高い位置にあるようなので狭いですが景色が見渡せます。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSC_1078.jpg&#34; alt=&#34;DSC_1078&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;銀閣寺からの景色&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;del&gt;清水寺は寺の中で休憩するために訪れました&lt;/del&gt;・・・清水寺は中学生の修学旅行でもう行ったためそんなところ行ってもと思うところだが、写真撮影はある程度出来たため、まあ良いかなと思います。ただし、行き帰りも坂道、清水寺も階段続き。中で休憩できてやっとという感じでした。京都駅へ戻る際はバス停に行列が発生しました。次のバスにしようと考えていましたが、山陰本線に間に合わないと思い混雑に耐えて乗ることにしました。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;山陰本線走破へ&#34;&gt;山陰本線走破へ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;京都駅に戻り、山陰本線に乗りました。ここから山陰本線全線走破が始まります(仙崎支線は除きます)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福知山到着は20時30分程と普段より結構遅くなりました(予定では20時くらい)。到着までが長く、空腹の時にカロリーメイトが残っていることがやっとでした。泊まるホテルはニコニコカプセルホテルです。入り口が分かりづらい、温泉に行くつもりが100円必要、ロッカーが狭いことから大きな荷物は預ける必要がある、・・・の割にはコストパフォーマンスはかなり良く、約2000円(ただし平日)で1泊できて温泉が入れてドリンクも飲み放題です。ドリンクは24時間自由に利用できるみたいなのでこれで採算合っているのかな、なんて思っています。23時30分、翌日4時に起きました。スケジュールがきついので短時間睡眠になってしまう訳です。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSC_1103.jpg&#34; alt=&#34;DSC_1103&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;ニコニコカプセルホテル&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;second.html&#34;&gt;2日目へ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2日目(8月23日)</title>
      <link>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/second.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/second.html</guid>
      <description>

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;index.html&#34;&gt;戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;余部橋梁と鳥取観光&#34;&gt;余部橋梁と鳥取観光&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;福知山から豊岡、餘部へと進んでいきます(電車が走行できるのは城崎温泉駅まで、城崎温泉駅から先は非電化区間になります)。山陰本線は偉大なるローカル線・・・ということを聞いて本当に古い車両ばかり走るんだと思っていましたが豊岡からはキハ40と旧型が走ってきます。餘部は余部鉄橋の撮影目的でしたが、トイレの都合もあって空の駅は奥までは行きませんでした。余部鉄橋は山陰本線を走る中でも絶景スポット。撮影スポットもあります。しおりの表紙にある写真はどこで撮影したか確認してみようと色々と歩きまわりましたが、実際その場所が川を超えたところだと分かった時はああもう時間がないなと思いました。結局川は渡りませんでした。ちなみに道の駅もあります。20世紀なしは、山陰地域の中で有名みたいですが、最初見た時は20世紀なんてなかったのかと思っていました。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSC_1127.jpg&#34; alt=&#34;DSC_1127&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;余部橋梁、迫力がありました&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;鳥取到着後はサイクリング(実は鳥取砂丘へ向かうバスが行き帰り共に列車のダイヤが合ってない)！自転車を借りて鳥取砂丘へ向かいました。30分ほどで着きます。ここで、普通の自転車か電動自転車か選べますが、電動自転車を選びました。坂道が割りと多いので選んで正解でした。鳥取砂丘は強い日差しに砂場、の割には風が良く効いていて涼しかったです。Pokemon GOでポケモン見つかるかなと思って起動しましたが、見つからずポケストップからの補給に留めました。ちなみにポケストップは鳥取砂丘内位置を知らせる地点毎に配置されており、実際に見ると等間隔で配置されていて、面白かったです。丘も登りましたが、とてもしんどい。登るたびに砂が靴の中に入ってしまいました。これが出雲市観光のネックになるんじゃないかなと思っていましたがそんなことはありませんでした。また、鳥取砂丘にはロープウェイもあるようです。乗りませんでしたが、あのロープウェイが鳥取駅まで繋いでいたらいいなと思いました。いや、絶対時間かかりますけどね。帰りは下り坂で快適に進みましたが、バッグが裏返るほど段差がひどくて荷物を落としてしまいそうでした。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSC_1146.jpg&#34; alt=&#34;DSC_1146&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;鳥取砂丘、写真では迫力を表せず、残念&lt;/figcaption&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/Screenshot_2016-08-23-11-55-43.png&#34; alt=&#34;Screenshot_2016-08-23-11-55-43&#34; width=&#34;360&#34; height=&#34;360&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;このようにポケストップが等間隔で配置されている&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;鳥取へ戻った後は砂丘そばを食べて特急スーパーおきに乗ります。1時間30分程の間、パソコンで一旦日記を書きました。乗車した特急列車はキャラクタートレイン！電化区間で良い速度が出ているであろう区間で特急を選ぶとはな・・・。また車内はかなり揺れます。高速化対応工事はしていても揺れ対策は度外視していたのでしょうか。パソコンを使うにもなかなか不自由でした。電化区間のため電車も走ります(途中の松江駅で見かけました)。しかしここはJR西日本お得意の末期色。瀬戸内地域とはいえども山陰本線も対象のようです。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;トラブルもあった出雲観光&#34;&gt;トラブルもあった出雲観光&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;出雲市駅で降車。ここでヒラリラーさんが忘れ物をしてしまったようで、連絡の都合とかで時間がかかりました。この後、電鉄出雲市駅で一畑電車に乗ります。一畑電車で出てきた電車は最近出てきた1000系でした。やったね！後に川跡駅で乗りまえます。乗り換え時間が少なく、写真撮影に猶予はありませんでした。出雲大社へ向かうときに見える出雲ドームは田園地帯の風景の中に驚異的なインパクトを誇る施設で関心を持ちました。出雲大社前駅で降りてからはコインロッカーに預けます。出雲大社前駅は出雲大社へ繋ぐ道の途中にあります。道中の風景に紛れているため、分かりづらいです。ここから出雲大社へ歩きます。なお、出雲大社内ではPokemon GOはしてはいけません。要注意。出雲大社寄ったところだし、そこでお守りを購入。賽銭もしました。一応願い事は長生きしますようにと伝えておきました。帰りは夕食で出雲そばを食べようと店を回ったところ、出雲大社前ではほとんど閉まってしまいました・・・。残念。その後を理解しておらず旧大社駅へ行きました。もし旧大社駅へ行くことをわかっていれば途中経由する出雲大社前駅で荷物をおろしていたのに、こちらも残念。なお、旧大社駅は廃止前の光景が見ることが出来ました。外には蒸気機関車も保存されていますが、保存状態はよろしくないです。旧大社駅を出た頃、駅の扉が閉まっていることに謎の関心を持ちました。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSCF1019.jpg&#34; alt=&#34;DSCF1019&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;出雲大社、奥の建物が気になってくる&lt;/figcaption&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSC_1197.jpg&#34; alt=&#34;DSC_1197&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;旧大社駅の蒸気機関車と&lt;/figcaption&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSCF1030.jpg&#34; alt=&#34;DSCF1030&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;廃線跡の向こうは...&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;旧大社駅観光後、荷物をおろした時間は18時30分でした。そこからバスで出雲市駅へ向かいます。もし30分早く出発していたらその分夕ご飯が食べれたのに。出雲市駅からは普通電車に乗ります。特急電車は使うお金も足りないだろうし、やめました。そして、ここから空腹との戦いが始まる・・・。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSCF1032.JPG&#34; alt=&#34;DSCF1032&#34; width=&#34;480&#34; height=&#34;480&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;旧大社駅から出雲大社へ向かう道に気になった、黄色い足のマーク(家の前に多く設置されている模様)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h1 id=&#34;空腹との戦い&#34;&gt;空腹との戦い&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;19時6分発、浜田行き普通電車に乗りました。ちなみに21時ごろには快速アクアライナーが来るようですね。しかしながら乗ってしまうとホテルの門限を食らうので避けました。途中の大田市で30分ほど待たされました。30分待つのは対向列車との接続と後続の特急列車との双方向接続のためです。長い長い移動。すでに夜なので暗いです。途中で購入したいろはすサイダーを飲みつつ、江津では工業地帯があるのかと気になりつつ、移動していきます。浜田駅では2分で対面乗換をしました。最初は2分で乗り換えできるわけないやん！と思っていましたが、島式ホーム内での乗り換えによって簡単に乗り換えできました。後は3DSでA列車で行こう3Dを遊びつつ益田に着きました。3DS使うだけでこんなに時間が進むんだと思いました。だったら出雲市～浜田でやれば良かったよおい！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;益田到着後は駅前すぐのホテルで宿泊。まず門限が近いため先にチェックイン。食べれなかった夕ご飯はローソンで購入しました。ホテルの口コミでは昭和の雰囲気を感じるという声がありましたが、まあ普通のビジネスホテルかなと思いました。写真は昔っぽい、洋風の雰囲気の部屋です。シャワーにはシャンプー(使い捨て袋)とハンドソープがありましたが、この存在に気づかず、最初は水洗いしていました。無知だ・・・。後に食べれなかった食事を食べて、歯磨きしつつ、就寝しました。なおその頃ヒラリラーさんは漫画喫茶に向かって30分間マラソン(益田マラソン)をしていました。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;first.html&#34;&gt;1日目に戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;third.html&#34;&gt;3日目へ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3日目(8月24日)</title>
      <link>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/third.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/third.html</guid>
      <description>

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;index.html&#34;&gt;戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;長くて-終わりを迎える走破&#34;&gt;長くて、終わりを迎える走破&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;5時起床。忘れ物が無いか確認をして出発しました。忘れ物はいまそこに物を置き忘れていないか確認をする他にも手持ちの荷物がすべて入っているか確認をすることが大事です。益田からは長門市へと移動します。長門市までは長距離移動。それをオールロングシートのキハ120が走ります。益田を出れば後は楽だと思っていましたが、長時間ロングシートで座ることはつらい・・・。乗車途中、デジタルカメラの日付が24時間10分(大体1日分)ずれていることに気付き、修正しました。しかし低い画素数に設定していたことは翌日まで気付きませんでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長門市で乗り換え、キハ40ではあるがやっとクロスシートに座れたため、車内で朝食を摂ります。長門市駅からは山陰本線の支線である仙崎支線が発着していますが、1日目で伝えたとおり、見送ります。乗車中はトイレもしておきました。小串は3分乗り換えでしたが、対面乗り換えでしたのでまあ大丈夫でした。小串から下関へ移動します。益田からは1両だった気動車も2両になり、自動放送ではなくツーマン運転になりました。次第に利用者も増えて、立ち客も発生しました。これ、小串～下関間電化した方が良かったのではないかと思いました。この後、山陽本線と合流し、下関へ到着。これで、長い長い山陰本線走破が終わりました(実際山陰本線は幡生が終点ですが、車両は下関まで走ります)。下関からはJR九州が運転する山陽本線に乗ります。ここから関門トンネルを通ります。長いトンネルを抜けた先は九州となり、門司駅で乗り換え。門司港へ向かいます。ここで、門司港行きの電車は8両編成。1両、2両、4両と続いて8両は本当九州の輸送力の大きさを知りました。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSCF1043.JPG&#34; alt=&#34;DSCF1043&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;梶栗郷台地駅で気になった、到着標識&lt;/figcaption&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSC_1222.jpg&#34; alt=&#34;DSC_1222&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;長く使用してきた乗車券も、これで終わり&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h1 id=&#34;門司港レトロ&#34;&gt;門司港レトロ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;門司港からはクローバー切符を買い求め、九州鉄道記念館に移動します。今まで訪れた鉄道博物館には少ないB寝台が見れました。印象深いところは本館2階資料室のパソコンがWindows XP搭載で、モニタがEIZOだったことです。EIZOのモニタ購入できる余力あるならOS更新してよ・・・。その後空腹のため焼きカレーを食べました。ATMも1万円をおろしました。5000円おろしていたら新門司港で足りないと後悔していたであろうに・・・。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13時20分には潮風号に乗ります。動力集中方式と見せかけて両端に機関車が入っています。途中で関門橋が見えた時は迫力がありました。関門トンネルもいいけど橋も渡りたかったなあ。関門海峡めかり駅に着く手前には視界にプールが入っていたこと、なかなか暑かったことから水着持ってきてプールに入っても良かったと思いますが、プールに入る前後は結構時間がかかるものなので、難しいですね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;関門海峡めかり駅を降りたあとは虫と暑さの中、海岸を添えながら歩きます。関門トンネル人道も歩きました。県境を跨いでいたりと遊んでいたりしていました。人道の距離は1km近く。普段利用する駅から自宅までの距離より短いのに長く感じました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人道を超えた先は本州で、ここからサンデンバスに乗ります。サンデンバスはかなり運転が荒いようで、手すりつり革は必至。ちょっと荷物確認！という時には応じませんので気をつけましょう。唐戸到着後は船ターミナルに移動。この時は日差しが強かったので(一応)助かりました。関門汽船で本州を離れ、門司へ戻ります。その船もまた揺れるようで、船酔いを受けているのではと思いました。後のフェリーにも影響を受けているので船酔い止めは服用したほうが良かったですね・・・。マリンゲート門司からはそのまま門司港へ行きます。関門海峡ミュージアムは寄りませんでした。結構時間消費してましたので。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSCF1097.JPG&#34; alt=&#34;DSCF1097&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;関門人道トンネル入り口の看板、何故か英語表記だけ詳しく書かれている&lt;/figcaption&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSC_1243.jpg&#34; alt=&#34;DSC_1243&#34; width=&#34;360&#34; height=&#34;640&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;福岡県と山口県の境界！&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h1 id=&#34;行っててよかったゼンリン地図の資料館&#34;&gt;行っててよかったゼンリン地図の資料館&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;門司港駅で大荷物を引き出して西小倉へ電車に乗ります。大荷物は3人分を積み重ねて1つのロッカーで済ませたため、破損しているのかと思っていましたが、問題はありませんでした。西小倉に到着してもヒラリラーさんが爆睡していたため、忘れ物があるのではないかと疑っていました。とりあえず西小倉が今回の旅行で最西端です(最終日は旅行の中で最東端のところに着きます)。西小倉駅からは猛暑に耐えつつゼンリン地図の資料館へ移動します。入り口は朝日本社ビルかモール4階からです。分かりづらい。この前に一旦手洗いも行いました。今までハンドソープのない手洗い場でしたのでここでハンドソープが使えて幸せでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この資料館はかなり興味深く、日本地図が次第に正確になっていく光景に関心を持ちました。ゼンリンの歴史コーナーもあります。体験コーナーでは各市の地図が細かく書かれています。私の家も苗字と共に写っていたこと、最近付近で解体された家がちゃんとなくなっていることにびっくりしました。途中で鼻血が出ましたが、時間に余裕があったので大きな問題ではありませんでした。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSCF1114.JPG&#34; alt=&#34;DSCF1114&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;門司港駅のレトロな姿は工事により隠れていました...&lt;/figcaption&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSCF1123.JPG&#34; alt=&#34;DSCF1123&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;ゼンリン地図の資料館&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h1 id=&#34;フェリー乗船へ&#34;&gt;フェリー乗船へ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;資料館からは小倉駅まで歩きました。時間に余裕があれば北九州モノレールに乗りたかったですが、電車のダイヤのことを考えて諦めました。でもおみやげは購入しました。おみやげは博多関係のものが多く、門司港あたりのものは少なかったです。九州での最終乗車はPASMOで支払い。ICカード共通利用ができて便利です。門司駅到着後はフェリーからの送迎タクシーを待ち、送迎費用を支払ってタクシーに乗ります。門司駅周辺で駅弁を販売しているのかとネットで探したところ、無いようです。かしわ飯食べたかった・・・。門司駅から新門司港まではかなりの距離でタクシーで30分程かかります。移動の30分間は少し寝ていましたが、結構揺れるものでした。もし徒歩で行ってしまったら・・・何していたんだろうね。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSC_1263.jpg&#34; alt=&#34;DSC_1263&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;フェリーびさんに乗船！&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;新門司港の乗り場で学割内容の記入と費用を支払い、フェリーに乗船しました。フェリーに入るとまずはエントランスホールがあって、そこに食事が販売されています。進行方向前方に進むと就寝できる部屋が設置されています。更に進むとリラクゼーションエリアがあってそこでくつろぐことが出来ます。横の扉にはお風呂が入っています。カプセルホテルのような2等洋室のため、貴重品の管理は悩みました。一応貴重品は使わない時だけロッカーにしまい、フェリー内で使いそうな物は適宜持っていくように、そうでない場合は布団近くに置いておきました。荷物確認もしてお風呂に入り、ご飯を食べました。ここで一旦日記を書きつつ、就寝しました。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;second.html&#34;&gt;2日目に戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;fouth.html&#34;&gt;4日目へ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4日目(8月25日)</title>
      <link>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/fouth.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/fouth.html</guid>
      <description>

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;index.html&#34;&gt;戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;ずっとフェリーの中へ&#34;&gt;ずっとフェリーの中へ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;起きた後は朝ごはんを食事。後に徳島港に到着しました。徳島港から乗る人は結構居るようで、徳島フェリーターミナルから路線バスがあるためです。ここで一旦下船することは出来ず、そのまま船の中でいました。下船してたら初四国だったけど、まあいいか。出港後は昼ごはんを食べました。すれ違う別フェリーが気になって写真撮影。しかし、コインランドリーから服をおろした後に、気分がいきなり悪くなっていきました・・・。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSC_1293.jpg&#34; alt=&#34;DSC_1293&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;船内から徳島港を望む&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h1 id=&#34;船酔いでダメージを受ける&#34;&gt;船酔いでダメージを受ける&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;14時から船内会合を実施しましたが、気分が悪くあまり作業に入れず、途中で嘔吐も起こしました。血も吐いてしまったようで、もう死んでしまうのかと思っていました。この時何が原因だったのかはわからず、落ち着いて水でも飲みましたがそれでも嘔吐を起こしました。後で船酔いだと分かり、休んでおくことが大事だと分かりました。風呂にも入りましたが、風呂から上がったあとにまた嘔吐を起こしてしまいました。これ以上起こすと命に関わると思い夕ごはんは省きました。あまり動きたくないことから歯磨きやTwitter確認はしませんでした(なお布団内は電波が届かないため、一旦外に出る必要がある)。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;third.html&#34;&gt;3日目に戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;fifth.html&#34;&gt;5日目へ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5日目(8月26日)</title>
      <link>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/fifth.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/fifth.html</guid>
      <description>

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;index.html&#34;&gt;戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;フェリー下船&#34;&gt;フェリー下船&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;5時頃に起床。東京港入港に備えて、荷物の確認と歯磨きを行いました。Twitter確認を行わなかった都合で、読めなかったツイートがたくさんありましたが、仕方がないですね。外を見たところ、もう東京に到着した時にはもう大都会に着いたんだなと感じました。ただ船酔いが飛ぶことはありませんでしたし、東京の電車が見えないことに感動を味わえないのが残念でした。また、一番前にあるフォワードロビーの窓は未だに閉まったままでした。夜だと安全航海に差し支えるのですが、もう早朝ですよ・・・。忘れ物が無いか確認をしてフェリーターミナルに入ります。とりあえずタクシーが来ることもあって、フェリーターミナルに長居することはありませんでした。送迎タクシー・・・というよりも送迎バス内はいつもの3人と運転手しかいませんでしたが、運転手との話も聞けて良かったです。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;自宅へ帰宅&#34;&gt;自宅へ帰宅&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;国際展示場駅到着後は朝食を摂ることにしました。しかし、駅周辺に開いている店は本当に少なく、大崎のデニーズに行くことにしました。この時に船酔いでまた吐くのかと心配していましたが、問題なかったようです。おかわりできるドリンクは無いため、代わりにコーヒー2杯分頼みました(付属+おかわり1回)。食べながら、ぐったり休みながら、後にデニーズを出ることにしました。大崎駅に出発、渋谷駅でギリギリ間に合って乗り換えて、ふじみ野駅に到着。自宅に着いた頃は母は外出、父は就寝中とちょっと残念な思いでした。また、船酔いの影響で自宅に到着したあとは休みました。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/DSC_1328.jpg&#34; alt=&#34;DSC_1328&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;朝食でこんなもの食べるの久しぶり！&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;fouth.html&#34;&gt;4日目に戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aokashi Homeについて</title>
      <link>http://aokashi.github.io/about.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aokashi.github.io/about.html</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Aokashi HomeはWebの技術を利用したゲームと、そのゲームで役立つ素材を取り扱うサイトです。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;aokashiについて&#34;&gt;Aokashiについて&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Aokashiはこのサイト、Aokashi Homeの管理や制作を行っています。詳細は&lt;a href=&#34;author.md&#34;&gt;Aokashiについて&lt;/a&gt;を参照。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aokashi 山陰本線走破の旅</title>
      <link>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip.html</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://aokashi.github.io/images/sanninn_trip/map.png&#34; alt=&#34;山陰本線走破の旅&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;360&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;日記&#34;&gt;日記&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;first.html&#34;&gt;1日目(8月22日)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;second.html&#34;&gt;2日目(8月23日)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;third.html&#34;&gt;3日目(8月24日)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;fouth.html&#34;&gt;4日目(8月25日)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;fifth.html&#34;&gt;5日目(8月26日)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;おまけ&#34;&gt;おまけ&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;trains.html&#34;&gt;乗車車両大全&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;foods.html&#34;&gt;どうでもいい食事使用履歴大全&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;drinks.html&#34;&gt;どうでもいいペットボトル使用履歴大全&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;summary.html&#34;&gt;まとめ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;同行者&#34;&gt;同行者&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;敬称略。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://hirarira.net&#34;&gt;ヒラリラー&lt;/a&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://hirarira.net/trip/2016SaninTrip/&#34;&gt;旅行記&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://rmn-web.net&#34;&gt;まつゆき&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;写真について&#34;&gt;写真について&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;富士フィルム Finepix A220&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SonyMobile Xperia Z2 SO-03F&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Finepix A220は画素数設定のミスで、トリミングを除きサイズは640×480固定となります。また、写真データの容量は大きいため、通信制限にご注意ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a rel=&#34;license&#34; href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;クリエイティブ・コモンズ・ライセンス&#34; style=&#34;border-width:0&#34; src=&#34;https://i.creativecommons.org/l/by-sa/4.0/88x31.png&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;この 作品 は &lt;a rel=&#34;license&#34; href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;クリエイティブ・コモンズ 表示 - 継承 4.0 国際 ライセンスの下に提供されています。&lt;/a&gt;写真は自由に利用できますが、このページから利用した、もしくは改変した旨を記述するようにお願いします。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aokashiについて</title>
      <link>http://aokashi.github.io/about/author.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aokashi.github.io/about/author.html</guid>
      <description>

&lt;p&gt;当サイトの管理や制作を行う、Aokashiに関する情報です。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;基本的な情報&#34;&gt;基本的な情報&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;年齢：19&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;居住地：埼玉県 ふじみ野市&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;現在大学生&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>どうでもいいペットボトル使用履歴大全</title>
      <link>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/drinks.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/drinks.html</guid>
      <description>

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;index.html&#34;&gt;戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;旅行出発時に水筒は持参しませんでした。水筒の中が空になった際に荷物の邪魔にならないようにするためです。その代わりに外部でペットボトルを購入、処分するように計画していました。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ポカリスエット&#34;&gt;ポカリスエット&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\150&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：JR東海 東京駅新幹線ホーム&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;処分：京都鉄道博物館内&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;最初の飲料である。新幹線内で飲んで行きましたが、京都到着後は空に近い状態。京都鉄道博物館で水分不足を感じてきました。つらい。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;green-dakara&#34;&gt;GREEN DAKARA&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\150&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：京都鉄道博物館内&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;処分：ニコニコカプセルホテル&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ポカリスエットが空になってきたので更新。ちょっと容量の大きめなものと選んだがあまり変わらないと思います。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;アクエリアス-1l&#34;&gt;アクエリアス 1L&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\184&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：セブン-イレブン 福知山店&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;処分：ローソン 益田駅前店&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;500mlでは足りないと判断し1L容量の物を購入。移動の際には便利になったが、出雲市駅を迎えた頃には空になっていました。どこで処分するか悩んでいて、ローソンで処分できそうなことからゴミ箱入りに。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1Lいいよね。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;クリスタルガイザー-500ml&#34;&gt;クリスタルガイザー 500ml&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\110&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：鳥取駅コインロッカー近くの自動販売機&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;処分：鳥取駅コインロッカー近くの自動販売機&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;青くて細いキャップ・・・だけど名前が間違っているかも。実はコインロッカーで100円玉が足りないがために購入したもの。鳥取砂丘観光で役立ちました。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;いろはすサイダー&#34;&gt;いろはすサイダー&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\140&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：大田市駅ホーム自動販売機&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;処分：益田駅前&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;山陰本線、大田市駅で30分近く待たされることから購入。夕ごはんが出雲市内で食べれず、空腹が近いこともあってこれがある意味夕ご飯的存在。みんなは水だけでご飯を済ませるのは良くないよ。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;コカ-コーラ&#34;&gt;コカ・コーラ&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\160&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：益田駅前&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;処分：ローソン門司港駅店&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;変わった飲み物を飲みたかったのでコカ・コーラを。色々飲んで門司港まで耐えました。まあ、炭酸は次第に抜いていたけどね？&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;伊藤園-天然ミネラル麦茶-1l&#34;&gt;伊藤園 天然ミネラル麦茶 1L&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\184&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：ローソン門司港駅店&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;処分：オーシャン東九フェリー&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;最後の飲料水！これ以上飲み物は買わないと1Lと多めのものを購入。結局フェリー乗船時に残ってしまいました。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;trains.html&#34;&gt;車両も見てみる&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;foods.html&#34;&gt;食べ物も見てみる&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;index.html&#34;&gt;戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>どうでもいい食事使用履歴大全</title>
      <link>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/foods.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/foods.html</guid>
      <description>

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;index.html&#34;&gt;戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;カロリーメイト-フルーツ-4&#34;&gt;カロリーメイト フルーツ(4)&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\216&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：newdays 川越&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;食事：東海道新幹線車内、山陰本線 園部-福知山&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;とりあえず購入したカロリーメイト。後に山陰本線で役立つとは思っていなかった・・・。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ｼﾝｶﾝｾﾝｽｺﾞｲｶﾀｲｱｲｽ&#34;&gt;ｼﾝｶﾝｾﾝｽｺﾞｲｶﾀｲｱｲｽ&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\290&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：東海道新幹線車内&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;処分：東海道新幹線車内&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;前から食べたかった新幹線のアイス。端から攻略してけばいい感じに食べれます。うんあずきバーのほうが固いよすぐには食べれないって。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;油そば-煮玉子&#34;&gt;油そば + 煮玉子&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\700&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：拳ラーメン&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;熱い汁が少ないので気軽に食べれる。今回の旅行の中でかなり美味しかった！&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ドリア-甘辛ポークサラダ&#34;&gt;ドリア + 甘辛ポークサラダ&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\698&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：ガスト福知山店&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;先に甘辛ポークサラダが出ました。ドリアは熱かったけど、夜だし食べる量は減らしていこうかと。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ミックスサンド&#34;&gt;ミックスサンド&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\250&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：セブン-イレブン 福知山駅南店&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;食事：豊岡駅、山陰本線 豊岡-浜坂&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;23日の朝食。乗り換えに時間がかかる豊岡駅で食事。豊岡駅構内ですべて食べきることが出来ず、後に車内で食事。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;直巻おむすぎツナマヨネーズ&#34;&gt;直巻おむすぎツナマヨネーズ&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\120&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：セブン-イレブン 福知山駅南店&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;食事：豊岡駅&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;23日の朝食。こちらも豊岡駅で食事。ミックスサンドよりも先に食べました。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;砂丘そば&#34;&gt;砂丘そば&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\380&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;食事：鳥取駅砂丘そば&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;熱いです。ちくわが美味しかったです。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;マヨネーズパン&#34;&gt;マヨネーズパン&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\110&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：ローソン益田駅前店&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;食事：益田駅前ホテル&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;夕ご飯。予定より5時間以上遅い。そしてしょぼい。空腹との戦いの中のやっとですよ&amp;hellip;。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;カロリーメイト-メープル-4&#34;&gt;カロリーメイト メープル(4)&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\216&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：ローソン益田駅前店&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;食事：山陰本線 益田-長門市、山陰本線 長門市-小串、オーシャン東九フェリー&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;補助飯。フェリーに乗った時にはまだ手元に残っていました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;25日の朝食でいいかと思っていたがさすがに足りなかった。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ボリュームミックスサンド&#34;&gt;ボリュームミックスサンド&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\268&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：ローソン益田駅前店&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;食事：山陰本線 長門市-小串&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;クロスシートで割りと余裕が出てきた列車内で食事。益田-長門市はロングシートで食事しにくい環境だったので辛かった&amp;hellip;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;サンドイッチ4つ分でこの価格はコンビニのコスパの良さを知りました。ちなみに前回もサンドイッチだったのはコンビニ飯の中でサラダが豊富に入っているのがサンドイッチしかなかったため。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;鶏そぼろおにぎり&#34;&gt;鶏そぼろおにぎり&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\120&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：ローソン益田駅前店&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;食事：唐戸フェリーターミナル前&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;朝食で食べずに手元に残ったおにぎり。食べるときには平べったいせんべいになってしまった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐戸船ターミナル内は飲食不可なので外で食べました。そんなに暑さは感じないかな。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;焼きカレー&#34;&gt;焼きカレー&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\730&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;最初は熱いです。ただしカレーの混ざり具合が良く、卵も良い味をしていました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ただ、請求が一括しか無いのはちょっと面倒ですよ&amp;hellip;。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;甘辛ポーク牛めし&#34;&gt;甘辛ポーク牛めし&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\400&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：オーシャン東九フェリー&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;牛丼、だけど平べったい皿なので、めし。食べにくい感じをしていたが、まあまあおいしい。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;morning-bread&#34;&gt;Morning Bread&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\140&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：オーシャン東九フェリー&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;朝ごはん。電子レンジで温める。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;徳島ラーメン&#34;&gt;徳島ラーメン&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\170&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購入：オーシャン東九フェリー&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;昼ごはん。カップラーメンのため美味しさには限界はあるかもしれないけどまあまあ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この後船酔いを起こし嘔吐を食らったため、夕ご飯はキャンセルとなりました。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;デニーズ-モーニングサイド-パンケーキ-フリーコーヒー&#34;&gt;デニーズ モーニングサイド＋パンケーキ＋フリーコーヒー&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コスト：\596&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;食事：デニーズ ThinkPark店&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;朝ごはん。船酔いは収まっていないがだいぶマシになってきたので食事。パンケーキ大好き。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;trains.html&#34;&gt;車両も見てみる&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;drinks.html&#34;&gt;ペットボトルも見てみる&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;index.html&#34;&gt;戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まとめ</title>
      <link>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/summary.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/summary.html</guid>
      <description>

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;index.html&#34;&gt;戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;旅行で得られたもの&#34;&gt;旅行で得られたもの&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;駅名の知識(山陰本線全線走破により)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ｼﾝｶﾝｾﾝｽｺﾞｲｶﾀｲｱｲｽと、そのアイスの攻略法&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;各鉄道博物館を比較する能力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;銀閣寺の観光経験&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;決まった時間に起きる能力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;鳥取砂丘がむし暑くないという理解(ただし時期によります)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗り換え能力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;いらすとやの収集能力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近のコンビニ飯のコスパの良さ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;夏旅行で飲み物をたくさん持っていくことが重要である理解&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;忘れ物を防ぐ能力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;写真色々&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Swarmのコイン約500&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;旅行で後悔したこと&#34;&gt;旅行で後悔したこと&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;出雲そばが食べれませんでした&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;かしわ飯も食べれませんでした&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;仙崎支線と北九州モノレールに乗れませんでした(まあ、欲があれば)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;デジタルカメラの画素数を低い値に設定していました&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;最後に&#34;&gt;最後に&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;山陰本線を走破する、という言葉だけでは電車内をただ乗り続ける、あまりメリットは少ないはずです(貴重な列車に乗れたり、美しい景色をその場で見れたりすればその限りでは無いかも)。しかし、途中下車で観光地を楽しんだり、計画通りすすめることができたりと今回の旅行で得たものは大きいと思います。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今回は京都鉄道博物館と九州鉄道記念館を訪れましたが、前者はJR西日本向き、後者はJR九州向きとその場にあった工夫をしていて面白かったです。また、写真撮影をする機会が結構増えた(と言うよりかは同行者がよく撮影をしていたことが要因？)ことからデジタルカメラの買い替えもいいのではないかなと思います。もちろん、撮影のできる/できないは注意しております。行っててよかったところはゼンリン地図の資料館。時代の流れで変わっていく地図の良さ(特に地下鉄の整備が急速に進んだ東京)を改めて感じました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;あとは・・・長距離乗船には弱いということが分かりました。フェリー内にレストランは無いものの冷凍食品がたくさん販売されていて、今後乗る際は他のものも食べてみたかったです、が船酔いでたくさんは食べれず・・・。酔い止め薬の購入を検討します。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;index.html&#34;&gt;戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乗車車両大全</title>
      <link>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/trains.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aokashi.github.io/special/sanninn_trip/trains.html</guid>
      <description>

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;index.html&#34;&gt;戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;旅行の中で乗車してきた車両です。バスも対象。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;東武東上線-準急-小川町&#34;&gt;東武東上線 [準急]小川町&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：12443&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：上福岡(6:17)→川越(6:22) 5分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;あの旅はこの列車から始まった。と言っても2駅通るだけなんだけどね。ふじみ野分TJライナーが満席になっていなかったら乗っていませんでした。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;東武東上線-tjライナー2号-池袋&#34;&gt;東武東上線 [TJライナー2号]池袋&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：51091&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：川越(6:36)→池袋(7:05) 29分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;池袋行きTJライナーに乗るのは初めて。ここから池袋まで快調に進みます。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;東京地下鉄丸ノ内線-各停-荻窪&#34;&gt;東京地下鉄丸ノ内線 [各停]荻窪&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：02-241&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：池袋(7:14)→東京(7:31) 16分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;池袋から東京まで何故か東京地下鉄なのかというツッコミは無しで(乗車券回収されると怖いから)。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;東海道新幹線-のぞみ307号-新大阪&#34;&gt;東海道新幹線 [のぞみ307号]新大阪&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：786-2077&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：東京(8:23)→京都(10:41) 2時間18分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;速い速い新幹線。アイスも食べれてゆったり出来て満足です。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;京都市営バス&#34;&gt;京都市営バス&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;以下のルートで乗車しました。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;京都駅前→梅小路公園・京都鉄道博物館前

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;運良く座れました&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;梅小路公園前→京都駅前

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;途中後ろの席に座ったはいいけどキャリーバッグの取り扱いに難あり&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;京都駅前→銀閣寺前

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;清水寺輸送も兼ねているため、始発後は混んでいるものの、後に座席を取得&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし後ろの席しか空いていなかったため、キャリーバッグは一旦2人に預けることにしました&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;銀閣寺前→清水道

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;まつゆきさんだけ立つことになって失礼だなと思いました&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;途中で人混みが激しくなったためにキャリーバッグを膝上に乗せるという無茶をしてました&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;清水道→京都駅前

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;元から混んでいて、乗車以降これ以上人を乗せられない事態に&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;また、乗車時は東福寺方面のバスが多く来ていて、こっちじゃないと毎回思っていました&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;嵯峨野線-快速-園部-後ろ4両&#34;&gt;嵯峨野線 [快速]園部(後ろ4両)&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：221-76&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：京都(18:39)→園部(19:16) 37分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;嵯峨野線、と言いつつ実際は山陰本線のため、山陰本線走破の旅はある意味ここから始まり。ちなみに京都駅で園部の行き先に疑問を持ち始め、後に園部付近である事態に・・・。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;山陰本線-普通-福知山&#34;&gt;山陰本線 [普通]福知山&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：222-5512&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：園部(19:21)→福知山(20:32) 1時間11分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;前述の列車に連結していた列車。最初からそこに乗れよと思うけど混みそうだし仕方がないですね。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;山陰本線-普通-豊岡&#34;&gt;山陰本線 [普通]豊岡&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：223-5502&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：福知山(5:04)→豊岡(6:10) 1時間6分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;5時くらいに出発となんとも早い便。まだまだJR電車であることに驚く。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;山陰本線-普通-浜坂&#34;&gt;山陰本線 [普通]浜坂&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：キハ47 1012&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：亀岡(6:31)→餘部(7:39) 1時間8分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ここから非電化の列車に乗車。これからは電車と言うんじゃないだぞ。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;山陰本線-快速-鳥取&#34;&gt;山陰本線 [快速]鳥取&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：キハ47 1106&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：餘部(8:38)→鳥取(9:57) 1時間19分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;快速、というのに快く速くないのが残念。浜坂で10分待ちとは快速とはなんだよ。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;山陰本線-特急スーパーおき5号-新山口&#34;&gt;山陰本線 [特急スーパーおき5号]新山口&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：キハ187 1005&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：鳥取(13:38)→出雲市(15:26) 1時間48分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;まさに特急クラスの速さ。&lt;del&gt;爆速キャラクタートレイン&lt;/del&gt;・・・気動車も随分進歩しました。しかし結構揺れる。デスク使うメリット無いのでは・・・。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;一畑電車-普通-松江しんじ湖温泉&#34;&gt;一畑電車 [普通]松江しんじ湖温泉&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：1002&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：電鉄出雲市(16:05)→川跡(16:13) 8分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;一旦山陰本線とはお別れ。そして、日比谷線で活躍していた車両が一部分だけ抜き取った状態で・・・。GTO-VVVFの音がここで響くことに感動。車内にはちゃんと車両の説明も書かれている。ばたでんはいいぞ。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;一畑電車-普通-出雲大社前&#34;&gt;一畑電車 [普通]出雲大社前&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：2112&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：川跡(16:16)→出雲大社前(16:27) 11分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;川跡で高速乗り換え。アナウンスがしっかりしていて本当に旅行に来たんだなという気分で良い。面白かったのは常時締め切りのドアが中間にあること。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;一畑バス&#34;&gt;一畑バス&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;電鉄大社駅→JR出雲市駅

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;後払い両替方式のため、バス内で両替え&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;両替後財布の確認をしていたけどバス内揺れることから先に席に座っておけば良かった&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;どうでもいいけど備え付けのモニターが新座を走る西武バスとほぼ一緒でした&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;山陰本線-普通-浜田&#34;&gt;山陰本線 [普通]浜田&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：キハ120 321&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：出雲市(19:06)→浜田(21:33) 2時間27分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;これで2時間超の乗車。かなり長いです。そのうち30分が大田市での待ち合わせになります。特急両方から来るとはなんという変態退避だ。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;山陰本線-普通-益田&#34;&gt;山陰本線 [普通]益田&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：キハ120 308&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：浜田(21:35)→益田(22:22) 47分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;浜田で高速乗り換え。確かに長かったが、3DSを使ったおかげでそんなに長く感じませんでした。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;山陰本線-普通-長門市&#34;&gt;山陰本線 [普通]長門市&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：キハ120 20&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：益田(5:57)→長門市(7:46) 1時間49分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;オールロングシートダアアアアアｗｗｗそして2時間近くの長時間乗車。一旦立つことをおすすめします、あの便は・・・。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;山陰本線-普通-小串&#34;&gt;山陰本線 [普通]小串&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：キハ40 2071&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：長門市(7:52)→小串(9:05) 1時間13分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;古いキハ車両だが、トイレは汚くなかったようです。長門市では後ろの車両が見えたが発車した頃には切り離したかのように見えなかったところが面白かったです。なお、長門市発車直後は美祢線との並走が見れて更に面白いことになりました。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;山陰本線-普通-下関&#34;&gt;山陰本線 [普通]下関&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：キハ47 1103&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：小串(9:08)→下関(9:54) 46分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;下関利用のために利用する乗客が多くなってくる。ワンマンではなく、車掌が付いている。自動放送ではない。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;山陽本線-普通-小倉&#34;&gt;山陽本線 [普通]小倉&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：441-204&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：小倉(10:09)→門司(10:15) 6分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;JR九州の車両に初めて乗る。そのため末期色ではない。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;鹿児島本線-普通-門司港&#34;&gt;鹿児島本線 [普通]門司港&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：441-1501&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：門司(10:21)→門司港(10:28) 7分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;なんと8両編成。九州の大量客輸送に驚く。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;サンデンバス&#34;&gt;サンデンバス&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;御裳川→唐戸

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;揺れが激しい&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;鹿児島本線-普通-荒木&#34;&gt;鹿児島本線 [普通]荒木&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：813-303&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：門司港(15:06)→西小倉(15:24) 18分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;初めてのJR九州デザイン車両。円形に沿って配置されるつり革を初めて見ました。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;鹿児島本線-普通-門司港-1&#34;&gt;鹿児島本線 [普通]門司港&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：810-14&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：小倉(17:16)→門司(17:22) 6分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;たった1駅しか通らない。一応最後、と思いましたか。帰りの分はまだあるんですよ・・・。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;りんかい線-各停-大崎&#34;&gt;りんかい線 [各停]大崎&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：70-068&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：国際展示場(6:18)→大崎(6:31) 13分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;前述の電車に乗って翌々日。東京到着後初めての電車です。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;湘南新宿ライン-普通-高崎&#34;&gt;湘南新宿ライン [普通]高崎&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：E233-3008&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：大崎(7:55)→渋谷(8:01) 6分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;最初車番号がどこか分からずメガネを利用していました。電車内は混雑していたけど次第に空いていく。&lt;del&gt;高崎と大崎は似てない？&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;東京地下鉄副都心線-通勤急行-川越市&#34;&gt;東京地下鉄副都心線 [通勤急行]川越市&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;車番号：10410&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乗車区間：渋谷(8:13)→ふじみ野(9:02) 49分&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ドラクエの発車メロディ目的で渋谷に乗り換え。急いで乗り換えをしていたが乗り換えに10分も時間を消費していたとのこと。発車メロディは一応聞こえました。とりあえず旅行の最終走者です。お疲れ様でした。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;foods.html&#34;&gt;食べ物も見てみる&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;drinks.html&#34;&gt;ペットボトルも見てみる&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;index.html&#34;&gt;戻る&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>特集</title>
      <link>http://aokashi.github.io/special.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aokashi.github.io/special.html</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;sanninn_trip/&#34;&gt;2016年山陰旅行&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>